\chapter{Gold Rush}

\section*{Základ expanzie}
Gold Rush zachováva pravidlá základnej hry, ale pridáva:
\begin{itemize}
    \item \textbf{zlaté nugety}
    \item \textbf{karty vybavenia}
    \item voliteľný režim \textbf{Shadow-Gunslingers}
\end{itemize}

\section*{Zlaté nugety}
Každý hráč začína bez nugetov. Vždy, keď spôsobíte inému hráčovi stratu aspoň 1 života, získate 1 nuget za každé takto spôsobené zranenie.

\section*{Vybavenie}
Karty vybavenia tvoria samostatný balíček. Na začiatku hry sa vyložia 3 vrchné karty. Počas svojho ťahu môžete:
\begin{enumerate}
    \item kúpiť si vyloženú kartu vybavenia zaplatením jej ceny v nugetoch
    \item zaplatiť cenu karty + 1 nuget a prinútiť iného hráča odhodiť jeho vybavenie
    \item zahrať kartu Pivo z ruky a namiesto liečenia získať 1 nuget
\end{enumerate}

Ak kúpite hnedú kartu vybavenia, okamžite sa vyhodnotí a odhodí na spodok balíčka vybavenia. Čierne karty vybavenia ostávajú vyložené pred hráčom.

Na vybavenie nefungujú Panico!, Cat Balou ani podobné efekty. Jediný bežný spôsob, ako odstrániť cudzie vybavenie, je zaplatiť jeho cenu + 1 nuget.

\section*{Dôležité pravidlá Gold Rush}
\begin{itemize}
    \item Kartu Pivo možno v Gold Rush zahrať aj na získanie nugetu, dokonca aj keď sú v hre už len 2 hráči.
    \item Iné karty s podobným efektom, napr. Saloon, týmto spôsobom použiť nemožno.
    \item Hráč nesmie mať pred sebou 2 karty vybavenia s rovnakým názvom.
    \item Pri vyradení hráča sa jeho vybavenie odhodí a neberie sa do ruky.
\end{itemize}

\section*{Shadow-Gunslingers}
Voliteľný režim Shadow-Gunslingers vracia vyradených hráčov do hry počas ich ďalších ťahov ako tiene:
\begin{itemize}
    \item tieň má 0 životov, ale počas svojho ťahu normálne potiahne 2 karty a odohrá ťah
    \item nemôže získavať ani strácať životy
    \item na konci svojho ťahu odhodí všetky karty z ruky aj z hry a opäť dočasne opustí hru
    \item keď nie je na ťahu, nepočíta sa do vzdialenosti ani do efektov kariet
\end{itemize}

Odpadlík sa v tomto režime po vyradení mení na \textbf{shadow-renegade} a na začiatku každého svojho ďalšieho ťahu sa pridá k silnejšej strane; pri rovnosti sa pridá k banditom.
